簡錯科入錯行 好痛苦

自己誤打誤撞入錯科
簡左科同自己性格相反咁滯既科黎讀 做野上黎 事倍功半
u grad出黎做野4年 同齡既人好多都上晒軌咁滯
成日好後悔當日點解唔簡d 專科/比較岩自己性格既讀
結果依家成日OT 做埋d濕鳩野人工又低
身邊人已同自己講唔好再諗 要勇敢面對
但自己都係 不斷係呢個旋渦輪迴
有無人類似情況?
求屌醒

轉行保平安,唔好係一棵樹上吊死

幾低先

做緊邊行

兩萬幾
如扣返OT時間
我諗都係兩皮到

專科就唔洗ot？你去隔離睇下d工程 會計post啦

但唔係讀果科，好難轉咁，冇理由又讀返書。

工程
早知當年簡poly三寶
衰極有個譜

對唔住 我都知有好多人返工仲忙

有三寶分數都揀工程？

工程唔係專科？

你當係contractor
其實阿豬阿狗都做得

EA？

就係咁豬閪

長遠啲,如果真係唔想做你讀書嗰行,要再讀書轉行都無可厚非,長痛不如短痛.

做咗4年野有啲錢就重刷啦

你意思係點重刷法

好似有d道理
巴打你個名..係咪有d玄機

工程No.1

係咪唔鐘意同人夾野?
轉做consultant

再讀過第2科？

對毒男黎講係無分別
都要夾

對住一樣野4年都難頂，點對多幾十年

civil, e&m?

但性格真係好難改...
可能就係覺得要present、開會、 夾野呢d, 好難頂

你不如講下你想做啲乜

一睇就知工程
無架喇 人生玩撚完
除非你接受到減人工

巴打，我同你差唔多情況。
我自問自己係U讀書個陣都係唔岩工程，好快決定轉行讀護士

當時同學都係覺得我好浪費，但對我黎講，我係用得比正常人耐既時間去搵清自己道路。始終揀錯工程既，係當年咩都唔識既中六既我。

呢家覺得自己無揀錯，而且仲對呢科愈黎愈有心。
就算比本身讀u個陣chur，都覺得自己係放緊時間係自己認為有價值既事物到。

巴打你問心，諗下自己值唔值得係呢行打滾多20幾30年？

幾多歲開始轉讀護士

Lm

仲以為係毒撚簡左濕鳩bba 以為可以做金融才俊

轉行咪得，好撚簡單

其實我都聽過好多人u grad左之後讀護士
係讀護校定master定其他方法
成本又大唔大

真係咁簡單咩

多謝巴打咁有心答
依家讀緊定做緊nurse

你一定會放棄一d時間，要跑輸少少先轉到囉
但好少行業係轉唔到

利申：證券狗轉programmer

工程有幾高人工？ 減得幾多

做左半年多d工程已經覺得伏
裸辭轉行好過

25 ， 身邊都有3x既人轉行

讀緊 ， 雖然有心理準備出黎做又係另一回事。
但今次係諗過度過先轉行

真????
有三寶分數都揀工程??
想知有咩因素會令你揀工程??

真

Master

人錯行真係好難頂
唔知係唔係全部工程公司都係咁咩都要理
有時做到成個雜工咁
有d盤一ot就差唔多日日o 5-6個鐘
等2朝同一個時間返去
想話轉行 但又唔係話咁易
一直讀既 學既都係依方面
一轉一定一下子份人工唔同左
依家仲要唔知自己為左咩返依份工

巴打 你想轉真係趁早
再做多2-3年仲難轉

個個都叫人轉醫護

25好後生，無咩問題

巴打，你做左幾多年野，先再讀書？

巴打係讀護校？

其實咪又係為錢，關咩性格事 講到自己性格好鐘意玩屎尿血咁

師兄唔好踢爆人

邊個再講做工程唔洗social我上門打鳩柒你
你做乾收衰多兩錢 預日日比人屌到仆街唔夠30就秃頭

成日屌香港冇R&D 得建築
仲以為有咩大志改變世界 原來全部去晒做護士 真係都幾撚創新

真
窮極我都唔會揀醫護
我連幫老豆老母抹身都頂唔撚順, 何況係陌生人

你諗住做咩工唔駛同人夾野？

成班撚樣得把口咋麻
R&D 出幾撚多腦汁, 但做醫護跟住個manual黎做唔駛用腦

想起碼睇下有冇d唔駛要present 咁多嘅...

啱！
工程根本唔啱毒L做
性格內向少少都可以收得皮

專科ot仲多

工程ot 冇錢

有咩工啱毒L

rejupas係用返當年dse成績？

香港人

點解咁多負皮

Archi 狗表示冇試過唔ot

多數o 幾耐

nursing

真咩
都係要對人...
仲要面對生離死別、屎尿血、又忙

其實三寶除左放射真係唔駛點對客之外，
其他兩科都一樣要...

其實個人覺得係 programmer..

唔洗用腦 薪水高又穩定最好

Compliance 但要英文好

戇鳩

睇個topic都知工程狗，早d轉行 一係移民restart好過，利申，成日諗住捱多幾年會改變，但諗諗下會ot到十年

尼d野你一次生兩次熟 仲要見慣無咩野，但工程狗le, 日日要ot , 解決次次都唔一樣case ga問題 ,仲要你當中好被動，因好多野唔係你一個人努力同掂解決到

唔洗日日開on9會已經好好多

咁都要鬥慘

又要唔對人又要唔辛苦又要人工高自己又冇乜料
星期日檔案失業個文仔既人生態度都好過你班契弟多多聲 見撚到都眼冤 考警察真係最岩你班撚樣 考完成世唔洗再對人唔洗用腦

我都係 人地當你識晒 其實自己一早回撚左塘
D例D數學D步驟全部唔記得晒啦
平時就唔洗做野
但你講錯左就入晒你數
有時好撚佩服D工程師 佢地真係好熟
唔知係咪都係唔識扮識 最緊要自信

其實讀護校 係咪只可以做低級護士 一世冇出頭天?

讀書又唔同做野 讀書合格就得
有D TOPIC完全唔識
咁岩考試唔出咪合格
出左衰左最多咪讀多年
出來做野唔係
中正果個TOPIC你仲唔死
明明讀書果陣已經唔識

英文唔好+撚L性格

答到2句就得啦

錯左 有文字記錄斷到正一正

讀完護士, 轉頭話香港工作環境差, 之後移民去外國, 邊有得輸

多謝巴打講得咁詳細

如果有個男人同我講佢搵兩萬幾
我真係會指住佢笑

下...有咩問題？ 兩萬尾都要俾你笑？
就算真係搵得少，咁就要俾人笑架啦？
鍵盤戰士，現實中你敢唔敢面對面指住人笑呀？

兩萬幾呀兩萬尾

加入政府

又係呢啲叫人唔好讀工程等自己少啲競爭既post

點解咁都要懷疑人..咁做人好辛苦姐...
你起下樓主底啦，2016已經講緊讀左科唔啱嘅科

我話係兩萬尾

poly三寶係咪真係咁好做？
應該唔忙得邊 而且又係手板眼見功夫 唔駛夾野 好少比人屌 工作環境男女又平衡d

無計ga la 鬼叫果陣視野有限 咁就一世啦

同其他轉科比人工其實算低
頭幾年最多20-30k
當然有啲人中龍唔知點解做幾年做到樓都買埋

我又係咁 分數上可以有好多選擇 最後揀錯 讀左一個月已經好辛苦 無心讀搞到得second low

工程的話 考慮TO？

而家每日返緊幾個多鐘

每日9粒番五日

工程？

咁專邊行 香港得炒業同paper engineer

隔離飯香

年中都見好多呢d 後悔post

樓主抵撚死

樓主情況同我差唔多，不過樓主成績咁好轉其他科一d問題都冇，我就唔係

工程大把地方轉 唔明有咩唔好

construction果邊可以做engineer, 想搵多d就讀埋project management
唔係就入consultant
想hea就去物管

而且係容易移民既科

利申 以前香港做sub仔 而家外國做project management果邊

同你一樣呀巴
你如果之後想轉行就陷入另一個大疑問一到底自己鐘意做咩？
我諗左成年

一睇#1就知樓主又係4,5年前
拎住24,25分狗沖civil 果啲人
跟住入左contractor開scheme做AE
日日返工比人屌屎忽
G+3開始懷疑人生
返工唔知為乜
一入工程悔終生

香港地做工程得啖笑

睇錯轉行做保安

你點轉的？

咪一鳩樣 港大archi grad 咪同你一鳩樣

code a lot 然後轉工

我都係入錯行 做得好辛苦...而家都想轉行，試過sd CV 都冇回音

工程真係俾狗做

幾錢人工

同你一樣，睇吓我出啲post,求救中，不過我做左一年半野

嘗試轉下其他公司，遇到有好d既同事會唔會好d
工程好多人覺得辛苦，亦好多人都ookk既
起碼穩定養到屋企，如唔供樓唔好同我講二萬幾唔夠，結左兩人做野叫供租到樓仔
我3字岩做it，得萬零，仲要事時刻諗大d點算
唔介意厭惡d諗醫護最好

又係ENGINE?

文科仔可以點轉
讀個 master?

唔中意咪轉行 趁仲後生 仲有動力學新野 仲
個base又仲未太高
我都做左年幾頂唔順轉左

人生無得重來, 你反抗唔到就學去享受

心頭低d, 日子就會好過d

認真諗下讀個master轉行啦
做自己鍾意嘅嘢你會開心好多

讀工程？你唔係讀arch咩

Archi 唔好咩

咁要問下樓主啦

兩萬尾有咩好笑

人工又唔代表資產

Compliance使乜master 唔好玩啦
你文科人更加有機會入到去

我都差唔多情況，既然每日呻唔啱做，不如改變下，搵適合自己嘅工。每份工都會辛苦，但起碼自己鐘意，忙都值得嘅。
樓主要加油呀

揀

屌
想轉科